Per misurare la capacità del diodo è stato costruito un circuito RC, con lo scopo di misurarne accuratamente
il tempo di scarica.
Per tale motivo i dati sono stati acquisiti con l'oscilloscopio digitale e su ogni ramo della caratteristica
curva a pinna di squalo è stato effettuato un fit con la funzione:
\[y=Ae^{\frac{t}{\tau}}+B\]
L'unico dato che ci interessa davvero è $\tau$, in quanto gli altri sono dati arbitrario che non servono al nostro scopo.
L'errore sui dati è solo quello statistico ($0.2$ div), in quanto gli altri non influiscono su $\tau$. 

Di seguito i grafici e i risultati (si è posto absolute\_sigma=True in quanto gli errori sono statistici):
\begin{center}
\begin{tabular}{ccccc}
    \toprule
    $\tau [\si{ms}]$ & $A [\si{V}]$ & $B [\si{V}]$ & dof & $\chi^2$ \\
    \midrule
    $ 0.6859 \pm 0.0003 $&$ -15.26 \pm 0.03 $&$  7.83 \pm 0.01 $&$ 4415 \pm 58 $\\
    $ 0.6883 \pm 0.0003 $&$ 14.72 \pm 0.03  $&$ -7.68 \pm 0.01 $&$ 4350 \pm 36 $\\
    \bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{../RC/plot/1.pdf}
\end{center}
\end{figure}
\end{center}

\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{../RC/plot/2.pdf}
\end{center}
\end{figure}
\end{center}

Come detto in precedenza, ci interessa solo $\tau$ e il suo valore medio è:
\[\tau = \SI{0.687\pm0.001}{ms}\]
Sapendo che la resistenza collegata al circuito è:
\[R=\SI{6.791\pm0.004}{k\Omega}\]
Manca solo sapere la resistenza interna del generatore per avere una misura della capacità.
